小予恩父斥瑪麗拒認延誤

小予恩父斥瑪麗拒認延誤

要聞

【本報訊】患先天性膽管閉塞的1歲女嬰小予恩（圖），去年底做肝腸脗合手術後心跳停頓6分鐘，瑪麗醫院前日公佈調查報告。予恩爸爸昨出席電台節目時認為，報告中「過份依賴儀器」說法籠統，沒解釋延誤過程。
他在節目中再質疑院方前後兩次見呼吸機及心跳機沒有數據，卻只懂換機，沒有第一時間檢查小予恩的身體，錯失救治小予恩黃金時間。予恩爸爸指，曾在會面中質疑，引述院方當時有承認不足，但報告卻沒解釋關鍵的延誤時長，更沒有承認延誤，「報告冇延誤呢個字眼，延誤咗幾多分鐘都冇！」

予恩爸爸稱雖不盡認同報告，惟報告已認有不足，院方也致歉，故大抵接受，暫不追究或索償。他又說予恩反映身體排膽功能的膽紅素向好，目前以中醫治療肝硬化。另小予恩最近服抗抽筋藥，但副作用令她較呆滯，意識恢復緩慢，視力亦未恢復，幸聽覺沒問題。

■記者李晟謙